<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Casos de estudio on Explora LATAM</title>
    <link>/casos-de-estudio/</link>
    <description>Recent content in Casos de estudio on Explora LATAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2019 19:03:57 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/casos-de-estudio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Data Art</title>
      <link>/casos-de-estudio/data-art/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 19:03:57 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/data-art/</guid>
      <description>DATA ART es un esfuerzo de colaboración entre periodistas de datos y artistas para crear piezas que comuniquen investigaciones relevantes para la realidad de violencia, desapariciones y desigualdad en América Latina. Inspirada en una pieza de Daniel Villatoro, DATA ART surgió como un proceso de creación de piezas para una primera exhibición en el Foro Centroamericano de Periodismo en 2017; desde entonces ha producido piezas en Honduras y Brasil, y se ha exhibido también en Costa Rica y Argentina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datauy</title>
      <link>/casos-de-estudio/datauy/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 17:52:45 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/datauy/</guid>
      <description>“Trabajamos en proyectos que nos gustan y nos importan” Daniel Carranza
 Datos Abiertos, Transparencia y Acceso a la Información (DATA) es una asociación civil que nació en abril de 2012 con un objetivo central: contribuir a una sociedad más justa a través del uso de la tecnología cívica y los datos abiertos. Para alcanzar esta meta, la organización trabaja en tres líneas clave: la creación de herramientas de tecnología cívica con datos abiertos junto a aliados estratégicos (herramientas), la organización de eventos y la participación en redes nacionales e internacionales para la reutilización de los datos (comunidad) y el trabajo en red con otras organizaciones para la promoción de los datos abiertos, la transparencia y el acceso a la información pública (activismo) (DATA, s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dymaxion Labs</title>
      <link>/casos-de-estudio/dymaxion-labs/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 17:35:52 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/dymaxion-labs/</guid>
      <description>“No creamos productos solo para gobiernos”, Federico Baylé
 Dymaxion Labs nació en Buenos Aires en 2017 (Boletín Oficial, 2017) como una sociedad por acciones simplificadas que utiliza imágenes satelitales y datos abiertos con el objetivo de extraer conocimiento y aportar evidencias para políticas públicas. Para ello, emplean técnicas de machine learning (uso de algoritmos para predecir nuevas instancias) y computer vision (detección de patrones en imágenes). Con ellas crean herramientas de código abierto de para el planeamiento urbano, la agricultura, la infraestructura energética y la detección de objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energia Abierta</title>
      <link>/casos-de-estudio/energia-abierta/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 17:01:46 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/energia-abierta/</guid>
      <description>Energía Abierta es un proyecto de la Comisión Nacional de Energía que consolida, unifica y publica datos abiertos del sector energético en Chile. Ha logrado reducir en 75% los costos de procesos licitatorios, en 30% la cantidad de solicitudes de acceso a la información de la Comisión, y ha creado proyectos derivados como Bencina en línea y Calefacción en línea, que han logrado reducir los gastos de los usuarios entre ocho y diez mil pesos mensuales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imco</title>
      <link>/casos-de-estudio/imco/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 16:42:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/imco/</guid>
      <description>El Instituto Mexicano para la Competitividad (IMCO), fundado en 2003, es un centro de investigación sin fines de lucro y sin filiación partidista que busca incidir en las políticas públicas de México a través del análisis de evidencia. En 2013 el IMCO estableció como prioridad institucional la apertura de datos para uso ciudadano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Info Amazonia</title>
      <link>/casos-de-estudio/info-amazonia/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 16:24:58 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/info-amazonia/</guid>
      <description>InfoAmazonia surgió en 2012 como el proyecto principal de Environmental News Lab, un laboratorio de O Eco, el portal de periodismo ambiental más grande de Brasil, para trabajar en proyectos de investigación socioambiental que combinen el periodismo y la innovación tecnológica. En 2015, InfoAmazonia se convirtió en una plataforma independiente y, hasta la fecha, ha publicado 18 proyectos y ganado el premio Online Journalism Awards 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Junar</title>
      <link>/casos-de-estudio/junar/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 16:06:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/junar/</guid>
      <description>Junar es una empresa latinoamericana que ofrece a gobiernos una plataforma en la nube para apertura de datos y gestión de APIs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Nacion</title>
      <link>/casos-de-estudio/la-nacion/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 15:29:57 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/la-nacion/</guid>
      <description>LA NACIÓN Data surgió a fines de octubre de 2010 como el equipo de periodismo de datos del diario LA NACION. En aquel entonces Argentina no contaba con una ley nacional de acceso a la información pública ni portales de datos abiertos gubernamentales que permitieran contar historias periodísticas desde otra óptica. En este contexto, la sección se propuso trabajar sobre dos ejes centrales: desarrollar y promover el periodismo de datos en el interior de la Redacción y activar la demanda de datos e información pública.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ojo Publico</title>
      <link>/casos-de-estudio/ojo-publico/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 15:01:42 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/ojo-publico/</guid>
      <description>OjoPúblico nació en septiembre de 2014 en Perú como un medio de comunicación enteramente digital sin fines de lucro. Bajo el lema “Las historias que otros no te quieren contar”, en su dinámica de trabajo combina herramientas de periodismo de investigación tradicional con nuevas narrativas digitales. Todo con el objetivo de contar “historias relevantes, noticias verdaderas, textos bien escritos y herramientas informativas innovadoras sobre temas urgentes de la agenda pública nacional” (Ojo Público, s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opi</title>
      <link>/casos-de-estudio/opi/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 14:56:05 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/opi/</guid>
      <description>OPI es una empresa mexicana que crea información accionable a partir de datos. Provee este servicio a organismos de los sectores público y privado a través de implementaciones de sus dos productos, Arquímedes (software de análisis y consulta de datos) y Enrichment (API para sistemas de empresas), y a través de la creación de algoritmos a la medida. Son una plataforma que concentra, analiza y genera modelos predictivos y clasificaciones de más de diez mil variables de tendencias sociales y económicas. Ha recibido inversiones de Mountain Nazca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datasketch</title>
      <link>/casos-de-estudio/datasketch/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 14:41:31 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/datasketch/</guid>
      <description>Compañía colombiana de servicios basados en datos, así como una plataforma digital de periodismo de investigación y datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prometea</title>
      <link>/casos-de-estudio/prometea/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 14:21:28 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/prometea/</guid>
      <description>Prometea surgió en 2017 como una herramienta de inteligencia artificial (IA) predictiva para elaborar dictámenes judiciales de manera rápida, acelerando los procesos de resolución de casos los casos (Corvalán, 2017) en la Ciudad de Buenos Aires. La idea del proyecto estuvo estrechamente relacionada a disminuir un conjunto de tareas reiteradas y rutinarias en casos judiciales similares entre sí. El desarrollo se realizó íntegramente en el ámbito de la Fiscalía General del Ministerio Público Fiscal de la Ciudad de Buenos Aires, donde actualmente funciona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Properati</title>
      <link>/casos-de-estudio/properati/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 14:07:45 -0500</pubDate>
      
      <guid>/casos-de-estudio/properati/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Queremos mantener el espíritu de startup&amp;rdquo; Martín Sarsale
 Properati nació en 2012 como una sociedad anónima de operaciones inmobiliarias online en Argentina. Sin embargo, a diferencia de los esquemas tradicionales en donde las inmobiliarias pagan por colocar anuncios en los sitios, su modelo de negocios está basado en la venta de leads (contactos interesados). Es decir, Properati le cobra a la inmobiliaria o constructora cada vez que un usuario se contacta con ella a través de la plataforma.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>